\section{Bitcoin}
Bitcoin został po raz pierwszy przedstawiony w artykule \emph{Bitcoin: A Peer-to-Peer Electronic Cash System} \cite{Satoshi_Nakamoto_Bitcoin}, którego autorem jest Satoshi Nakamoto. Jest on oprogramowaniem opensource, którego ideą jest stworzenie w pełni zdecentralizowanej waluty, która nie będzie zarządzana przez żaden bank centralny, ani inną administrację, jak to wygląda w przypadku innych, oficjalnych walut. Aktualnie Bitcoin jest najpopularniejszą kryptowalutą na rynku\cite{bitcoin_popularity}. 

Bazuje on na sieci P2P, w której węzły odpowiadają za przesyłanie transakcji i wydobywanie bloków. Proces wydobycia takiego bloku w Bitcoinie trwa około dziesięciu minut. W sieci Bitcoin możliwa jest realizacja logiki biznesowej dzięki wbudowanemu językowi Script. Jest on nie Touring-kompletny, przez co nie da się w nim zamodelować dowolnej logiki biznesowej. 

% wydaje mi się strasznie mało